發展局局長撐單程證計劃 若取消忽視家庭團聚需要

發展局局長黃偉綸發表新一篇網誌，題目是《增闢土地 你我抉擇》。他指提供穩定及可持續的土地供應，以應付香港不同的發展需要，是政府的施政重點，有意見認為取消單程證計劃可減少土地需求，但這看法可能忽視了不少港人家庭團聚的需要。

他強調單程證計劃目的是要讓香港人與內地的親人團聚，現時透過單程證來港人士當中，絕大部分屬家庭團聚（98%為香港人內地配偶或子女）。由於近年跨境婚姻佔本地註冊婚姻比率高達35%至40%，預計相關家庭團聚的需要將會持續。另外，持單程證來港定居人士的教育水平越來越高，近9成擁有中學或以上的學歷，而他們的年齡中位數為32歲，較香港整體人口的44歲為低，相信可以為香港提供寶貴的勞動力。

他指上周土地供應專責小組正式展開為期5個月的公眾參與活動，現階段政府會小心聆聽各界的意見，為下一步工作打好基礎。其實政府制定公共政策，很多時候要作出一個選擇，沒有一邊的意見是全對或全錯，也沒有非黑即白，而是按照當時的環境、社會氣氛、長遠發展等作出考慮。他十分認同黃遠輝所說，愈多持份者表達意見，就愈有利社會進行討論和取捨，而深信香港作為一個多元化社會，大家是有胸襟和識見去考慮不同的議題和意見。

他認同小組主席黃遠輝所說，香港土地供應選項往往涉及很多技術因素，例如規劃、環保、工程上的挑戰。期望經過透明、廣泛的公眾參與過程，就算未必所有人完全同意或支持同一個選項，但至少是社會大多數人選出來、一套多管齊下的方案。正如在城規會上，與會者經常辯論到面紅耳赤，但大家「攤出來」討論，以事實為基礎，在討論過程中，會對問題以至相反的觀點加深了解，縱然雙方有不同意見和立場，至少可以減少點怨氣。

祖国咁強大點解要落來團聚阿，上去團聚唔得咩？

家下大陸好遠？自己反上去團撚飽佢啦

政府狗官舔共舔到痴撚線
中學學歷有乜用呀

深圳冇得團聚咩？

明明深圳超越香港，又有得用支那寶

CCTVB日日講大灣區幾咁正
點解唔去大灣區團聚

土生土長公屋都分唔到間, 班屳家產一黎就分到大單位, 局長不如你分半間屋畀我好唔好

老果班好多中學都唔夠啦

一於塞爆佢

奴才

家庭團聚咁緊要，公平D，應該75個上返去，75個落嚟
有幾多人走先有幾多人落，又可以減輕土地壓力，又可以控制人口

上面咁強大，一定吸引好多人上去團聚

都係嗰句，要團聚就上大陸團聚

我先唔想同班on9親戚團聚

講到咁關心家庭團聚
咁做乜唔收回審批權

團你老母聚咩

蛆国咁撚強大，唔係應該北上團聚咩

冇政府官員係敢正面答過點解唔去大陸團聚，因為根本就反駁唔到，咪索性迴避呢個問題囉

番上去團圓囉屌你老味

娶大陸人嫁大陸人嗰堆推撚曬返去大灣區啦，反正你講到佢咁好

要團聚就番大灣區團胞佢

主流聲音明明係拎返審批權，又打稻草人